{
  "questions": [
    {
      "question": "f(x) = |x - 4| + |x + 2| fonksiyonu için f(-3) - f(5) kaçtır?",
      "options": ["-6", "-4", "0", "4", "6"],
      "correct": "-6"
    },
    {
      "question": "f(x) = (x - 3)(x + 1)(x - 2) fonksiyonunun köklerinin toplamı kaçtır?",
      "options": ["4", "2", "1", "5"],
      "correct": "4"
    },
    {
      "question": "f(x) = x² - (k - 3)x + k fonksiyonunun köklerinden biri 4 ise diğer kök kaçtır?",
      "options": ["k - 7", "7 - k", "k + 7", "4 - k", "3 - k"],
      "correct": "k - 7"
    },
    {
      "question": "A = {1,2,3,4,5} ve B = {a,b}. f: A → B bir fonksiyon ise aşağıdakilerden hangisi kesinlikle doğrudur?",
      "options": [
        "f birebirdir.",
        "f birebir olamaz.",
        "f örten olmak zorundadır.",
        "A’daki her eleman B’de tam bir elemana gider.",
        "B’deki her eleman A’daki en az bir elemana gider."
      ],
      "correct": "A’daki her eleman B’de tam bir elemana gider."
    },
    {
      "question": "f : R → R, f(x) = |3x - 9| + 2 fonksiyonu için aşağıdakilerden hangisi doğrudur?",
      "options": [
        "Birebir ve örten",
        "Birebir fakat örten değil",
        "Örten fakat birebir değil",
        "Hem birebir hem örten değil",
        "Sabit fonksiyon"
      ],
      "correct": "Hem birebir hem örten değil"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi kesinlikle fonksiyon değildir?",
      "options": [
        "{(1,3), (2,5), (3,7), (4,9)}",
        "{(0,1), (1,0), (2,1), (3,0)}",
        "{(2,1), (2,3), (2,5), (3,6)}",
        "f(x) = √(x² + 1)",
        "f(x) = |x| + x²"
      ],
      "correct": "{(2,1), (2,3), (2,5), (3,6)}"
    },
    {
      "question": "A = {1, 2, 3} ve B = {4, 5, 6}. f: A → B fonksiyonlarından kaç tanesi birebirdir?",
      "options": ["1", "3", "6", "9", "12"],
      "correct": "6"
    },
    {
      "question": "f(x) = √(9 - x²) fonksiyonunun tanım kümesi aşağıdakilerden hangisidir?",
      "options": ["x ≥ -9", "-9 < x < 9", "-3 ≤ x ≤ 3", "x ≤ 3", "x ≥ -3"],
      "correct": "-3 ≤ x ≤ 3"
    },
    {
      "question": "f(x) = x² - 8x + 21 fonksiyonunun minimum değeri kaçtır?",
      "options": ["1", "2", "3", "4", "5"],
      "correct": "5"
    },
    {
      "question": "f: R → R, f(x) = ax - 3 ve f(f(1)) = 6 ise a kaçtır?",
      "options": ["2", "3", "4", "5", "6"],
      "correct": "3"
    }
  ]
}
